足球學校

拿著奧比斯的傳宣刊物，第一版有個膚色黝黑的女生很帥地踢足球，下面的標題是︰「足球如何改變女孩的命運?」第一段的內容是講述尼泊爾不但窮，更可怕的，是他們對女性於經濟上的剝削﹑童婚問題及不讓女性得到學習機會等，思想極度傳統。
於是，哈爾邦當地的眼科醫院-Akhand Jyoti Eye Hospital(AJEH)就想出了「足球學校」的計劃，簡單來說，就是只要父母允許他們的女兒學習足球，AJEH便會為這些女孩提供免費教育，並在女孩畢業後，培訓她們取得專業資格，成為該醫院的視光師和護理人員。10年後，這個計劃培養出7個比哈爾足球隊成員，2個印度國家隊足將及25個實習視光師。
我總是不能想像，2018年這個全球化的年代，怎可能不讓女生上學，不讓女生在世界盃時入場看球賽…呃，伊朗女生要女扮男裝才能混進會場，也不讓生開車…呃，沙特阿拉伯是去年才讓女生考駕照。
近年，很多機構都積極投入其中，聯合國也在2011年成立了「聯合國婦女權能署」，主要事務是推動全球性別平等﹑女性賦權﹑針對婦女暴力等。小市民的你不能改變甚麼?其實，只要你願意在facebook轉載相關資訊，讓更多人關注，讓更多更多的人關注。每個人的小關注，就是改變國家政策的壓力。在傳播之中，也會有更多實體機構走出來，執行更多的「足球學校」。然後我們再盡力傳播這些實體機構的好人好事，然後再然後，良性循環就出現了。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字